---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۹ - در طلب شراب
---
# شمارهٔ ۱۰۹ - در طلب شراب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای سروری که چون تو به رادی سحاب نیست</p></div>
<div class="m2"><p>چون رای روشن تو بلند آفتاب نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مهمان رسیده‌اند تنی چندم این زمان</p></div>
<div class="m2"><p>قومی که شان برفتن از اینجا شتاب نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>داریم کودکی که چو روی و چو موی او</p></div>
<div class="m2"><p>گلبرگ نوشکفته و مشک به تاب نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دربند خواب او همه حیران بمانده‌ایم</p></div>
<div class="m2"><p>او نیم مست گشته و ما را شراب نیست</p></div></div>